起底網站披露記者等資料 私隱專員：域名俄羅斯登記 無權取網站營運者資料

近日網上出現一個「起底」網站，披露大量民主派人士、抗爭者及新聞工作者的個人資料，包括是其電話、地址等。個人資料私隱專員黃繼兒今日表示，由於涉事網站域名於俄羅斯登記，伺服器亦非設於香港，私隱專員公署無權要求域外機構提供網站營運者資料。

該個「起底」網站近月在網上流傳，並提供了電郵地址呼籲網民爆料。網站內有民主派人士、立法會議員、學運成員的相片、電話、Facebook及地址。《蘋果日報》及《立場新聞》的記者資料亦被披露。

個人資料私隱專員黃繼兒今日表示，網站「起底」個案涉87 名人士，不過涉事網站域名是在俄羅斯登記，網站伺服器亦並非設於香港。由於《私隱條例》沒有域外管轄權，所以公署並無法定權力迫令相關域外機構提供網站營運者的資料，「如要即時有效遏止任何社交平台或互聯網站上發生的『起底』行為，公署未來需要增強法定權力，例如域外管轄權」。

廣告

黃繼兒稱，私隱專員已第一時間作出跟進，直接要求網站移除及停止上載「起底」甚至違法的內容，及已聯絡當地保障私隱機構要求跟進。基於個案已明顯地觸犯《私隱條例》下第64 條「披露未經資料使用者同意而取得的個人資料屬罪行」，公署已即時將該個案交予警方作刑事調查，包括偵查事涉網站的營運者的資料以及考慮提出檢控。

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

咁咪開多個放黑警資料嘅， if we burn you burn with us

班狗你又咁上心

教哂路

一陣申請個先

美帝

RU=CN, 要申申美帝 .com .us

老豆搵囝

助攻了

咁大個女都未見過us域名

到時你開又唔係咁講ga la

哦原來係咁